多款中國製珪藻土製品含超標致癌石棉, 日本全面回收

未驗完, 仲有幾頁驗緊
你地估香港賣果D有冇問題?

有石棉？

有結果會唔會list down 所有有問題嘅product 同brand?

2020年都重用石綿
果然係化學大國

聽講大陸出左種野叫珪藻土吸濕棒好好賣
專門用黎吸清洗後飛機杯既濕氣
過多幾年應該好多毒撚變癌撚

仆街 隻地氈好似香港有賣

喺donki買左塊 是咪瀨嘢

最好全部珪藻土都唔好用住
呢排日本好多brand既中國製珪藻土產品都爆鑊
近一個月日本厚生省已經四次回收

證明香港消委會廢既
香港D家品店幾乎間間都有賣

日本Donki出左公告佢地果隻已經驗過冇問題

出口去日本賣果啲有毒啫
我地响淘宝買果啲好安全
唔卵驚！

其實日本品牌都有出 不過都好似中國製

安已不

仆街了

講真呢類product唔會用到MIJ整
香港買到嘅更加唔使講

石棉禁撚左咁耐歷史都仲拎黎用 厲害了你的國

竟然用石綿
接日本仔單又偷工減料

日日打都唔駛特登買野黎吸濕下嘛??

石棉製品

屌 屋企用緊，安全起見即掉，有邊隻係正常無問題

屌...又中伏

係福仁買左幾塊係咪要揼咗佢

仆你個街 好耐以前淘既吸水石會唔會有

Natural selection

切咗癌細胞咪無事囉，大驚小怪

真用多幾次直接換個新嘅好過

真係變咗毒撚

近排我買果隻軟版，好似係台灣製

留名先
屋企人好似係ssp買左塊

daiso有無份

正常石棉廢料唔係就咁棄置入垃圾筒

屌
用左幾年淘寶浴室珪藻板
對腳生硬癌

lm

世界衛生組織界定為一級致癌物。塵狀的石棉可以對健康造成嚴重的影響，極其微小的石棉纖維飛散到空中，被吸入到人體的肺後，經過20到40年的潛伏期，很容易誘發肺塵病、石綿沉滯症、肺癌等肺部疾病。這就是在世界各國受到不同程度關注的石棉公害問題。在歐洲，據預測到2020年因石棉公害引發的肺癌而致死的患者將達到50萬人。而在日本，預測到2040年將有10萬人因此死亡。

都有mij既

中國製果啲愈出愈平都估到有蠱惑
假野都算啦仲要有石棉

用開日本製嘅soil
比較貴不過安心好多
佢地都出左聲明係安全

我都用緊soil

香港禁咗好耐

中國人既dna 根本無可能會進步

仆街屋企人買咗天上野嗰隻

我反而想知係咪真係咁好用, i mean 真既珪藻土

沖完涼踩落去好快乾

nice

但而家好擔心身邊有人中伏

有無話幾耐左右? d片永遠勁誇張 踩完10秒都無就乾左7成

同埋消耗得勁唔勁?

成日都話 唔怕d野假 最怕害到人

條撚有毒

矽藻土本身係水生植物啲化石黎
應該係溝左野做假

我覺得好好呀 沖完涼唔會整濕塊地
係試過一次覺得無咁吸水用砂紙磨過
而家用左幾年都仲ok

我廚房都放左一塊
洗完碗擺上去好快乾
不過細細舊話可以放係食物度果啲就無用
始終食落肚嘅唔太放心

屋企用緊呢塊

有無話幾耐左右? d片永遠勁誇張 踩完10秒都無就乾左7成
清潔可唔可以用清潔劑?

條撚molamola

查過, 個肺玩完姐, 冇嘢嘅, 我照用算lu

利申: 老豆煙鏟

一開始用真係咁快乾架
當然耐左會差啲
印象中說明書話唔可以用清潔劑
主要都係靠自然風乾
表面污糟或者唔吸水都可以用砂紙磨下

唔該哂買張黎試下先

玩撚完

用緊吸飛機杯水時候睇到呢個post

20秒差唔多

用耐咗會慢啲

點知自己個塊有無事
我用緊好耐以前7仔換嘅

歷史文物都可以再用 厲害了我的國

保健康 用返普通地氈啦

喺日本城同hktv 都買咗塊

天上野我都買左
有無事

仆你個街咩年代呀？？以前唔知就話啫！！痴燃線！！！

我都想知，有一塊 個牌子叫岩崎，唔知道呢隻有冇事

天上野有無事

用咗呢枝成年,呢隻有冇出事?
好似係中國製

元素表

我都想知

同我同一款，睇番包裝盒係支那製即dump

吸入石棉會導致肺癌，不過只要你唔係整爛件product然後大啖大啖咁索，就唔會對健康有太大影響

唔係話佢地加石棉係好事，只係如果你只係用黎做地毯/吸濕，你唔須要太過擔心，唔會即刻生癌。

用黎抹自慰棒我就唔知啦，應該無study係特登研究拎石棉抹鳩的影響

而家用緊 marna ecorate
比珪藻土勁5倍仲mij
買野一定係要揀 mij

好似真係係

吸入石棉塵會損害你的健康
破損或被干擾的石棉物料可以釋出 非常幼小、長形以及肉眼看不見的 纖維，並長時間在空氣中飄浮;石 棉塵一旦被人體吸入，會長時間沉 積於肺部，引致組織纖維化，損害 肺功能，最後可能形成石棉沉着 病、肺癌或間皮瘤等病症，最終 對患者的工作能力及生活造成不良 影響。

飛機杯有機會有事

用石棉定陷家產黎

痴線仲石棉 支那果然無奇不有

RAP

一用磨砂紙磨到出粉就出事啦

終國 : 唔爆炸咪算好

即刻掉撚左張野先

唔識日文, 係咪有幾個雲石產品有?

天然石料係有機會有天然石棉,不過磨得雲石(人造同天然)都一定要做好呼吸安全措施。 就算無石棉通常都會有silica, 一樣會致癌死人

磨過屋企塊墊

下世記得儲多d錢買靚野

未用過呢種產品,要用砂紙磨??

香港好多人買依隻澡土
當油漆批灰裝修上牆

真係石棉大把人中招

勁好用
快乾到你唔信
你隻腳又係，塊板又係

嘩即掉

jj生癌，要切

係
幼細的石棉纖維會界損晒D alveoli 令你換唔到氣 alveoli 係唔會再生 所以係跟一世。

由石棉(asbestos) 導致炎症同scar tissue 叫做asbestosis。 Asbestosis 會令你增加患肺癌風險

雖然大家講到好似石棉係上古產咁，但係其實好多產品都仲會用到石棉。 最貼身應該係汽車零件類 例如剎車同車頂之類

岩崎有冇事
有一塊用左好多年

有石綿既話一磨 ..間屋 Bye Bye

第日幫佢含石綿撚條女/仔肺部纖維化真係死咗都唔知原因。

宜家興
仲要貴野黎

應該無人知，即掉

好彩我射後不理

有啲叫你清潔嘅方法係用沙紙磨

幾日前donki 先買咗

屋企用緊

molamola

平時清建築入面啲石棉唔係求其掉入垃圾桶
而家咁樣報一報
個個唔入袋亂咁掉啲珪藻土
真係有石棉嘅話
實喺自己屋苑垃圾房大量飛散

所有支那制嘅都信唔過

大癌蛇

係
巴打有啲知識喎

又係支那

間皮瘤 有幾耐冇聽過？

屌

淘寶貨又贏

笑左

投訴過一次香港消委會 回覆叫我自己同和記傾掂佢

同問

我早排都上price買左兩塊聲稱話係台灣製

有石綿係要搵專門既人去清拆。

前日啱啱買咗塊

推

相機啲吸濕珠

用開竹灰

有樣野想澄清下，石棉係天然開採的，雖然致癌

仆街
4年前係759買左呢隻 雅窗牌珪藻土 用到而家
有無巴打知道有道有無事

睇完post即刻掉咗塊淘寶嘢

佢跟機都送你一塊砂紙

用得耐唔吸水就要磨走表面

Pin

aeon嗰塊dump咗

aeon 果塊唔係日本制既咩？

親 你購的石棉已到貨了

請簽收及給個 5 星好評

有兩塊喺樓下特賣店買，用左三年

點check 有冇中

屌呢隻有無事

仆街，用過實惠買嘅一塊杯墊，唔知算安唔安全

用腳踩落去嗰啲,對腳會唔會生癌

好彩屋企果塊MIJ 支那野真係無樣信得過

呢啲嘢點解要用？又唔通電，又唔駛隔熱

咪笑
黨鐵列車好似有石棉

from Google translate

賣方會收集它，因此請不要將其與垃圾一起丟棄或以賣方指定的方法以外的其他任何方式歸還。

對於固體浴墊和杯墊，只要正常使用，就不會有石棉散佈的風險，也不會引起健康問題。
但是，如果它被損壞，例如刮擦或破裂，則可能會散落，所以請不要對其進行損壞。

如果您擔心產品已經損壞，則將其放入乙烯樹脂中，用膠帶將其密封，然後存放直至收集。

磨過嗰啲

仆街大陸害人不淺

francfranc果隻有冇事

呢d 好似見過可裝修牆身用, 會唔會都有事ga

同問😭 我係其中一邊有凹紋果款

dump 左佢啦仲留
絕大部分都係中國製
好多時唔同brand 都係同一間廠OEM

屋企嗰啲中晒招

大家冷靜啲先，碎開嘅石棉吸入肺看係致癌物質，一片片無事吧

即刻掉咗
等廿年後cancer

wow

打個飛機都會生癌

MiC, 撚有brand咩

屋企裝修時牆身就係用珪藻泥同珪藻油

戰略部署來

實惠賣個牌子叫e-window，有冇入榜？不過我估都有

兩年前買過塊杯墊，用咗一排後來掉咗，原本十五十六買唔買塊大嘅放沖涼房門口，但始終覺得貴冇買

aeon個塊有無事 唔記得咩牌子 面有個鑽石花紋
用咗好幾年

我都係 唔知果隻有冇事

屋企得幾塊杯墊
好彩無買用黎放食物果種
唔係太擔心
總之唔會再買

好地地唔整爛佢就應該冇事掛

我買左一個月

冇事

明明有日本製唔買，係要貪平
我屋企有塊soil，用得好開心

長期吸入

中國果然無孔不入地禍害緊全球

磨過屋企果塊

點會好地地去磨佢，你地真係

出面果d sales成日叫人用耐左要磨

仆街 買過D地下吸水板
見佢唔係幾吸到 走去拎沙紙磨...仆街喇吸撚晒

SAME

党鐵啲中国製列車以前俾人話用石棉

好多黑心野

無浴室墊

石棉其實唐樓外牆詹蓬同大廈去水地下喉管都仲有，唔整碎佢無事

Lm

屌 好撚恐怖 怪唔知得賣咁平

樓上有人話會用磨砂紙磨下佢喎...算唔算破損

日日都掂石棉 真係死梗

你點知的

沖完涼隻腳印上去，廁所地下洗手盤各一塊，廚房又一塊…… 啲人又識用沙紙磨

唔出奇……好似有新聞

賓周纖維化

Made in Chi na. U lum u

最底張圖
未用過都認得，香港周圍都有

rap

毒唔死你當你贏

用耐左會唔吸水 包裝都寫話要磨

同路人行過。

一定要磨架，因為表面會有污糟嘢塞住，個吸水力會下降

賣到一街都係

可能你嗰張冇事呢

徥我係台灣宜得利買果塊都中左，有人係FB問緊等回收

想掉屋企塊板好耐，終於有藉口

如果係咁....
真係要小心唔好用沙紙磨
好危險
不過平時就咁企上去
風險就應該唔大既

屌閪用品，咁新奇

入土為安

同佢哋合作，根本得不償失。係咪要蝕都執粒先清醒？

唔好理咩牌子，想安心就即掉啦

仲諗諗諗

大陸人真係好撚仆街，為咗錢乜都做得出

成本

不舉了

好彩我好似地盤挖路咁加住水磨，都磨咗4-5次
應該無事呱

我都係喺日本城買

屌
早幾年重周圍推薦人用
真係好好用

係咪要去DONKI搶

幾年前初出日本制, 好好賣, 不過偏貴,
後期淘寶老翻湧現, 平好撚多, 啲人就轉買老翻

我都用緊，見中國製已經扔咗 想問知道有日本製既買？

個時成200蚊塊

我條賓周無了

之前先喺donki買咗一塊 玩L完

用緊呢款軟身，唔知會唔會有問題！而家諗返好似踩落去泵返的石棉出黎咁

+1
自己出盡力咁磨 磨到成個廁所都係塵 吸到飽晒 諗起都on9
屌佢老母 今晚寫定遺囑

Hi記者

咁應該點掉？

我響amazon jp買，搵soil

用緊 Soil
佢啲產品冇事

Soil

有D係日牌MＩＣ呀，點樣無BＲＡＮＤ呀

屌。。。用左好耐

雅窗牌咁平，應該都出事

x2 屋企人磨過

HKTV 等台灣制

如果打爛咗 記住帶p100豬嘴先好處理

個說明仲要話唔比用水刷 搞到好撚大塵 好後悔點解咁笨柒

石棉其實唔磨都會慢慢剥落變成塵周圍飛
幾十年前D 建築材料有石棉， 但大家都唔知石棉有害
結果住起個D地方既人慢慢生肺癌

好在我只係用杯墊，有時拎去水喉沖水，發覺好快乾好得意，有時倒轉隻杯放等啲水跌落塊嘢，後來見佢吸水力下降，又開始有少少發霉，覺得搵笨柒掉撚咗

成500蚊

咁其實出事嗰啲有冇藻土成份？定係成塊都石棉？

冇問題先出奇

基本上平得唔尋常嘅全部都含石棉

中國害人不淺

有塊aeon牌

但日本今次令人討厭中國，明顯犯國安法

買親珪藻土嘢都會睇係日本定中國製

啱啱搵返
真係支那製

特價緊

不嬲講緊石棉吸入肺先危險
個個就誤以為掂到都生癌

但全香港成行成市，因為香港潮濕實好多人用

政府要禁賣啦

點解唔買日本製

Mic

中国整
平貴都有

嘩屌，好在無買

呢間ok?

唔怕

平就得

仆街頭先搵新聞宜得利有冇份點知中撚哂
都唔知點搞
應該都係掉左佢架啦唉

咁執笠倉個隻呢....

我2016買好似都要2舊幾3舊水
唔係咁就得 但一定無而家咁平
仲要用砂紙磨過兩次 屌

日本制囉

怪不得歐美國家一講起made in china立即『嗤之以鼻，一笑置之』

裝修師傅拆裝修剷牆先大鑊

沒事兒 繼續用

唔明點解要加石棉落去

香港消委會,一早已經名存而實亡

香港雖然禁咗好耐

但是,成個政府都唔做野
而人民重更加唔駛講啦!

屋企個塊而家應該點處理好

高質到

呢款會有事嗎？

屋企先有兩塊，仆街了

made in China真係信唔過

不過寫住mic你都買，又有啲抵死

坊間好多人教用砂紙清潔，好多人買左幾年都係用砂紙磨完再用果下出事

自已都磨過1 2 次 仆街

我都係

補充返而家日本嘅資料先

厚労省係公告係ニトリ(NITORI)呢間舖頭出售嘅珪藻土產品出事
網頁入面"別紙1"係已經確定有石棉嘅產品
"別紙2"係仲調查緊嘅產品
全部都係中國製
睇返ニトリ個網頁仲見到啲產品，例如：

999円...其實平到咁都知出事啦

至於大家問某某某牌子果啲有無事
而家都無人答到
除非間公司有出黎聲明
例如：
DONKI

本製品は、ニュースなどで報道されております他社の珪藻土バスマットとは製造工場が異なります。
また、検査にもクリアし、有害物質が含まれていないことが確認されておりますので、今後とも安心してお使いいただけます。
（簡單翻譯 - 唔係出事果間廠製造，無有害物質）

SoiL

前回のふるさと納税返礼品でのアスベスト混入の時にも、申し上げましたが、弊社の珪藻土製品は、「日本珪藻土日用雑貨製造協会」 の厳しい検査基準に適合しており、アスベストの混入や含有は一切ございません。
（簡單翻譯 - 絕對無混入石棉）

不過如果你買嘅價錢超平
加上係中國製
都要小心呀
但只要唔打碎佢 / 用砂紙磨
保持完整一塊基本上係無事
如果心急想掉走佢都千祈要處理好唔好亂咁掉害到其他人

有咩想講定

中國製係咁上下
唔係邊有咁多假野

係咪意思就係用個膠袋入住掉就得

講漏左 之前仲有另一間工廠嘅出品有問題
堀木工所（大阪府貝塚市二色南町５－３）
涉及嘅牌子：CAROCO
如果你用緊果塊係呢間廠生產嘅就...睇路呀

我都唔知我個塊係咩牌子了

舊公屋咁難拆就係因為嗰個年代多數屋頂隔熱會用石棉瓦
一拆就飄到週圍都係

仲有巴士站頂蓋以前都係用石棉

我照用水同百潔布省
之後風乾返又用得

pk了，石綿係乜嚟？有無清講下會點

睇返我屋企用果2塊係2018年買
iwasaki岩崎 牌子
MIC
唔知有無事

睇你地驚唔驚生cancer

靜靜雞毒到你班架仔冚家鏟絕子絕孫無仇報, 仲絕過係條底褲落毒
btw, nitori d 支制品真係好很平, 旅行時去酒店對面果間買個硬d枕頭訓都唔駛一千羊

香港 donki?

喺aeon買咗塊大創牌嘅掛衣櫃，會唔會有事㗎？

嘩屌，我有一塊用咗幾年
完全唔記得喺邊度買同咩牌子
聽日返工攞返公司嗰邊掉先

睇個盒冇寫邊度做
睇怕都應該係mic

有無人知，用緊

#11 個回覆有講日本donki出左報告話冇事

我都係用緊幾塊岩崎 17 18年左右買，係MIC 既
剛剛check 返 岩崎 係 呢間公司既產品

應該真係日本公司來，但佢好似係無係日本發售，所以日本果邊無Report話有無事
除非香港消委會會check 或者香港代理主動走去驗
否則應該無人知有無事..........

好彩係donki買

仆街了， 先2 日向7-11 便利店果左隻粉狀珪藻土地毯， 有冇人 幫手睇下係唔係大陸製造

有冇唔係大陸制

石棉隔熱能力好，又防火，所以以前係英國起樓成日用
英國到依家好多舊樓都重有石棉係入面，如果一要拆樓或者翻新就要搵啲專人黎清
除左起樓，以前啲人重會拎石棉黎做假雪

屋企隻閪貓好鐘意訓上去

我幾年前係一田買左塊用到依家
成3xx 一塊
不過唔記得牌子
唔知係唔係mij

石棉點樣扔先好

大家塊野底部會唔會甩D粉出黎？

我剛剛search返日本D 新聞報道
每日新聞有篇文章講返

日本2006年要求原材料含石棉由1%降至0.1%，2012年直頭完全禁止材料有石棉
但係2012年前入口咗既材料就無去取締銷毀
而呢D 石材類既原料放咗幾十年都可以用，所以部份囉咗去造珪藻土
因此日本前排先爆出來貝塚市有間工場整出來既珪藻土產品有石棉
即係連MIJ 既都有機會有.....

暫時睇到，日本有民間既珪藻土組織，認證咗2間公司係無石棉

一間係宇部興産建材株式会社，一間係前邊有巴打貼咗既soil

日本既都咁樣，MIC 既真係不敢想像
利申:
浴室墊用緊岩埼牌
刷牙用既浪口杯都有用珪藻土墊，Apita 買日本野但掉咗包裝
米缸都有幾條珪藻土條吸濕................AEON家品部門買日本野又係掉咗包裝
睇來我玩撚完

D人係咁，
日本製600
支那製200

九成都會揀支那製，覺得一樣

我漱口盅同電腦枱杯墊

係amazon jp 買 e次仆街了

啱啱上Amazon JP 揾返 我放米缸果幾條珪藻土條係中國製
返去掉晒佢

邊隻？ 我揾返但無寫邊到做 應該都係支那

咁咪好硬

我米缸應該係呢隻

咦等等，我睇返呢個牌子間公司官網
佢地琴日有upload 返日本既化驗報告 2018-2020 都係無石棉既

但間公司又有關連公司上海優謙貿易有限公司，D 野又MIC，唔知信唔信佢好

收起保平安先

有石棉仲要放米缸 師兄收唔收埋都無咩所謂啦

我都有張 岩岩扔咗出街

唔係靠嚇

有冇師兄又係用咗上面嗰隻飛機杯吸水棒之後，
成日扯唔到旗，連飛機都唔想打

雜質,好難去除

澳洲有個城市wittenoom

地下岩石全部都係石棉

人口：1

我上twitter搵咗關於Daiso(香港Aeon 12蚊店)嗰隻有無問題，都唔少人有問過Daiso官方，公式答案其實有啲曖昧
話自己嘅產品係經過檢定，按規定生產嘅咁上下
用唔用自己衡量

利申：用緊Daiso杯墊，考慮緊換咗佢

會唔會保安嚟

共匪無一個有良知

真既珪藻土係化石，u lum u

車頂？講多啲pls ! 點知自己架車有冇 ?

仲買mic冇得救

我都買咗塊畀我老母，自己用緊塊donki

真係有case係每次勃起都會令條撚嘅海棉體慢慢纖維化
但最終下場係永遠不能勃起

即掉

我諗架架都有 除非你買架開蓬

+1塊野一冇咁吸水/污糟咗我就會起勢咁磨超大塵
前後唔知吸咗幾多 RAP

屋企用緊果隻寫住 岩崎
唔知有無事

你老母都應該有D錢

你睇唔明

咩睇唔明？
講就講係沖完涼
地下索水塊澡土墊

但係大陸都有出同類澡土裝修材料

應該好多人中招, NITORI 勁多人買, 原材料出事, 就算MIJ到會出事.

點睇

中國既report,信不信由你

仲要8號就驗定等你問 收到風

你架車有車頂就9成9有

全心靠害

石棉食落肚無吸入肺咁傷

畀你發現左我屋企

留名

香港有沒有得買？

記者都唔敢寫，自求多福了

巴打下世小心啲

係aeon mono買左塊唔知有無問題

made in 支那都係掉曬佢算
安全緊要

石綿唔可以就咁揼，要搵石綿經理去清除，好貴

香港邊度有soli 賣？

所有好野經過支那手都會變質
最佳國情教育

終國

用緊donki 係咪真係無事

矽藻土 唔係 石棉

係大陸仔落左石棉，所以唔係矽藻土油漆有石棉，係大陸野有石棉

人地冇比錢你就唔好自己沖出來扮5毛，好樣衰的

望住個飛機杯我呆左
掉左碌棒我依家唔知點索走入面啲水
好無助
想成個dump左佢

想知

掉左依家果塊
donki係咪可以買得

算，雖然我唔知件product係教你點磨，不過我估應該都係係咁易磨走表面一層，應該個纖維量就唔係好多。 如果唔係成日磨應該問題不大。 上面有人提加住水咁磨都係有效辦法。

加住水咁磨會大大減少空氣入面o既纖維量，係有效辦法。